\part*{Introducció}
\pagestyle{Introducció}
\addcontentsline{toc}{chapter}{Introducció}

Vaig descobrir el cub de Rubik quan era petit i a casa feia competicions amb la meva família de fer una cara del cub, pero mai l'havia arribat a fer sencer, algún nadal m'havien regalat algún cub més bo però tenia por a no saber tornar-lo a fer.
\\\\Als 12 anys a primer de la ESO, un dia vaig decidir aprendre a fer-lo i vaig buscar a youtube tutorials per poder resoldre'l i ho vaig aconseguir, aquell dia no vaig parar de desfer i fer, va ser com una connexió amb el cub que em cridava a tornar-lo a fer i a millorar-me a mi mateix.
No vaig tardar en millorar el meu temps i vaig començar a provar cubs nous fins que va arribar un punt a on vaig perdre la motivació per fer els cubs, ja que aprendre noves categories no em cridava l'atenció. Vaig intentar fer el cub de Rubik a ceuges però vaig fallar i ho vaig deixar apart.
Llavors va ser a primer de batxillerat escollint tema del TdR que em vaig decantar per aquest tema, i el treball no només serà aprendre, sinó que també ajudar a tothom a aprendre. 
\\\\Durant aquest treball també entro en l'àmbit de la programació, una habilitat que jo no domino i només en tenia una petita base que vaig fer a quart d'ESO, al igual que amb els cubs també he fallat anteiriorment en aprendre-ho correctament. En aquest treball utilitzaré els llenguatges de programació Python, HTML, CSS i el sistema de composició de textos LaTeX.
\\\\Així aquest treball busca com objectiu personal aprendre a fer el cub de Rubik sense mirar i millorar en l'àmbit de la programació, i com a objectiu del treball, realitzar un tutorial complet amb tot tipus de recursos que puguin ajudar a tothom a entendre a fer el cub de rubik sense mirar.
\\\\La motivació d'aquest treball han siguts aquests intents fallits a l'hora d'aprendre i el "fracàs" que havia experimentat.
\\\\Per realitzar aquest treball necessitaré un ordinador amb connexío a internet, el meu cub 3x3 i la meva passió pels cubs.




